★三星深圳工廠裁撤或將遷越南 遣散三百餘人

三星員工稱，所有員工自4月3日開始陸續被部門領導口頭告知「公司要關門、員工要解散。」不過，截至發稿，三星公司及深圳三星電子通信尚未對此次遣散員工出具書面公告。
多位科技行業觀察人士指出，雖然三星在OLED和芯片方面有一定的優勢，不過，面對競爭對手對中國用戶的搶奪，曾引以為豪的手機業務遭遇失敗。三星整個品牌在中國逐漸不被市場看好，而遣散員工似乎早有跡象。
根據工商資料顯示，深圳三星電子通訊公司前身為深圳三星科健移動通信技術有限公司，成立於2002年2月，目前，韓國三星電子株式會社是深圳三星電子通信有限公司控股股東，持股95%；上海聯合投資有限公司持有5%。
自2013年以來，該公司業務開始由手機生產轉型為網絡設備生產，是三星唯一一家海外網絡設備生產廠家。

深圳No IT

中國又嬴